# O muro do Apartheid
A Barreira consiste em paredes de concreto, cercas, valas, arame farpado, caminhos de areia preparados, um sistema de monitoramento eletrônico, estradas de patrulha e uma zona tampão. O comprimento total da Barreira (construída e projetada) é de aproximadamente 708 km, mais que o dobro do comprimento da Linha do Armistício ('Verde') de 1949, que separa Israel da Cisjordânia ocupada. Aproximadamente 62,1% da Barreira está concluída, outros 8% estão em construção e 29,9% estão planejados, mas ainda não construídos. Quando concluída, cerca de 85% da rota passará dentro da Cisjordânia, em vez de ao longo da Linha Verde, isolando cerca de 9,4% da Cisjordânia, incluindo Jerusalém Oriental. 71 dos 150 assentamentos israelenses na Cisjordânia e mais de 85% da população total de colonos estão localizados no lado “israelense” da rota da Barreira.

Os palestinos com carteiras de identidade da Cisjordânia que recebem permissões especiais só podem entrar em Jerusalém Oriental por meio de quatro dos 14 postos de controle da Barreira ao redor da cidade. Cerca de 7.500 palestinos que residem em áreas entre a Linha Verde e a Barreira (Seam Zone), excluindo Jerusalém Oriental, precisam de permissões especiais para continuar morando em suas próprias casas; outros 23.000 serão isolados se a Barreira for concluída conforme planejado.

São cerca de 150 comunidades palestinas que têm parte de suas terras isoladas pela Barreira e devem obter autorizações de ‘visitantes’ ou realizar ‘coordenações prévias’ para acessar essa área. O acesso a terras agrícolas através da Barreira é canalizado por 80 portões. A maioria desses portões só abre durante as seis semanas da temporada de colheita da azeitona e geralmente apenas por um período limitado durante o dia.

Durante a colheita da azeitona de 2011, cerca de 42% dos pedidos de autorização de acesso às áreas atrás da Barreira foram rejeitados, alegando 'razões de segurança' ou falta de 'conexão com a terra'. Apesar da presença da Barreira, fontes israelenses estimam que cerca de 15.000 palestinos sem as licenças exigidas se contrabandearam da Cisjordânia para procurar emprego em Israel todos os dias em 2011 (Comitê Especial do Governo de Israel). Até o momento, o Registro de Danos da ONU (UNRoD) coletou mais de 26.000 reclamações por danos materiais causados pela construção da Barreira no norte da Cisjordânia.

As autoridades de ocupação israelenses não apenas destroem casas palestinas, mas também impedem a emissão de quaisquer licenças de construção para palestinos em Jerusalém e seus limites. Segundo o Instituto Al-Maqdisi, entre 2000 e 2014, as autoridades israelenses demoliram 1.342 edifícios em Jerusalém Oriental (áreas anexadas por Israel em 1967). Isso resultou no deslocamento de 5.760 pessoas. Os dados mostram um aumento nos casos de moradores forçados a demolir suas próprias casas: 340 pessoas foram forçadas a demolir suas próprias casas no período 2000-2014, a maior taxa de autodemolição foi registrada em 2010 com 70 demolições e 49 em 2009. Os dados indicam que o número de unidades habitacionais completamente destruídas durante a agressão israelense na Faixa de Gaza no verão de 2014 foi de cerca de 9 mil unidades. Além disso, 47 mil unidades habitacionais sofreram destruição parcial. Além disso, 327 escolas foram completamente destruídas, 50% das quais serviam em turnos duplos. Além disso, seis universidades foram parcialmente destruídas. Os lugares sagrados também não sobreviveram ao ataque com a destruição de 71 mesquitas e algumas igrejas. 20 prédios do governo foram totalmente destruídos, além da destruição de 29 hospitais e unidades básicas de saúde.
